{
    "question": "Persamaan kuadrat 2x^2-4x-1=0 memiliki akar-akar x1 dan x2. Persamaan kuadrat baru yang akar-akarnya 2x1 dan 2x2 adalah ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Persamaan kuadrat 2x\u00b2 \u2013 4x \u2013 1 = 0 memiliki akar-akar x\u2081 dan x\u2082. Persamaan kuadrat baru yang akar-akarnya 2x\u2081 dan 2x\u2082</strong> adalah x\u00b2 \u2013 4x \u2013 2 = 0. Bentuk umum persamaan kuadrat adalah ax\u00b2 + bx + c = 0, dengan a \u2260 0. Jika x\u2081 dan x\u2082 adalah akar-akar persamaan kuadrat maka\n</p><ul><li>x\u2081 + x\u2082 = [tex]-\\frac{b}{a}[/tex]\n</li><li>x\u2081 . x\u2082 = [tex]\\frac{c}{a}[/tex]\n</li></ul><p>Menentukan persamaan kuadrat\n</p><ul><li>Cara 1: (x \u2013 x\u2081)(x \u2013 x\u2082) = 0\n</li><li>Cara 2: x\u00b2 \u2013 (x\u2081 + x\u2082)x + x\u2081 . x\u2082 = 0\n</li></ul><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p></p><h3>Cara Pertama\n</h3><p>2x\u00b2 \u2013 4x \u2013 1 = 0\n</p><p>a = 2\n</p><p>b = \u20134\n</p><p>c = \u20131\n</p><ul><li>x\u2081 + x\u2082 = [tex]-\\frac{b}{a} = -\\frac{(-4)}{2} [/tex] = 2\n</li><li>x\u2081 . x\u2082 = [tex]\\frac{c}{a} = \\frac{-1}{2} [/tex]\n</li></ul><p>misal\n</p><ul><li>p = 2x\u2081 dan q = 2x\u2082\n</li></ul><p>maka\n</p><ul><li>p + q = 2x\u2081 + 2x\u2082 = 2(x\u2081 + x\u2082) = 2(2) = 4\n</li><li>pq = (2x\u2081)(2x\u2082) = 4x\u2081x\u2082 = 4(\u2013\u00bd) = \u20132\n</li></ul><p>Jadi <strong>persamaan kuadrat baru yang akar-akarnya p dan q</strong> adalah\n</p><p>x\u00b2 \u2013 (p + q)x + p . q = 0\n</p><p>x\u00b2 \u2013 4x + (\u20132) = 0\n</p><p><strong>x\u00b2 \u2013 4x \u2013 2 = 0\n</strong></p><p></p><h3>Cara kedua\n</h3><p>Misal \u00a0</p><ul><li>2x = y \u21d2 x = \u00bd y\n</li></ul><p><strong>Substitusikan ke persamaan kuadrat\n</strong></p><p>2x\u00b2 \u2013 4x \u2013 1 = 0\n</p><p>2(\u00bd y)\u00b2 \u2013 4(\u00bd y) \u2013 1 = 0\n</p><p>2(\u00bc y\u00b2) \u2013 2y \u2013 1 = 0\n</p><p>\u00bd y\u00b2 \u2013 2y \u2013 1 = 0\n</p><p>==&gt; <em>kedua ruas kali 2 </em>&lt;==\n</p><p>y\u00b2 \u2013 4y \u2013 2 = 0\n</p><p>Jadi <strong>persamaan kuadrat barunya </strong>adalah\n</p><p><strong>x\u00b2 \u2013 4x \u2013 2 = 0\n</strong></p><p></p><h3>Cara ketiga\n</h3><p>Persamaan kuadrat baru pada ax\u00b2 + bx + c = 0 jika akar-akarnya nx\u2081 dan nx\u2082 adalah\n</p><ul><li>ax\u00b2 + bx . n + c . n\u00b2 = 0\n</li></ul><p>2x\u2081 dan 2x\u2082 sehingga <strong>n = 2</strong>, maka persamaan kuadrat barunya adalah\n</p><p>2x\u00b2 \u2013 4x . <strong>2</strong> \u2013 1 . <strong>2\u00b2 </strong>= 0\n</p><p>2x\u00b2 \u2013 8x \u2013 4 = 0\n</p><p>==&gt;<em> kedua ruas bagi 2 </em>&lt;==\n</p><p><strong>x\u00b2 \u2013 4x \u2013 2 = 0\n</strong></p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0\n</h3><p></p><p>Contoh soal lain tentang persamaan kuadrat\n</p><ul><li>10 soal persamaan kuadrat: brainly.co.id/tugas/14079686\n</li><li>Menentukan akar-akar persamaan kuadrat: brainly.co.id/tugas/10091829\n</li><li>Menentukan nilai m pada persamaan kuadrat: brainly.co.id/tugas/15258404\n</li></ul><p></p><p>------------------------------------------------\n</p><p></p><h3>Detil Jawaban \u00a0 \u00a0\n</h3><p></p><p><strong>Kelas</strong> : 10\n</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika\n</p><p><strong>Kategori </strong>: Persamaan Kuadrat\n</p><p><strong>Kode</strong> : 10.2.5\n</p><p></p><p><strong>#JadiRankingSatu\n</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-suku-banyak-fx-jika-dibagi-x-1-sisanya-6-dan-dibagi-x-691",
            "question": "suatu suku banyak f(x) jika dibagi (x-1) sisanya 6 dan dibagi (x+3) sisanya -2' tentukan sisanya jika f(x) dibagi oleh (x^2+2x-3).",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) : (x - 1) sisa 6<br>f(x) : (x + 3) sisa -2<br><br>f(x) = (x\u00b2 + 2x - 3).H(x) + S(x)<br>f(x) = (x - 1)(x + 3).H(x) + S(x)<br><br>f(1) = a + b<br>6 = a + b ....1 <br>f(-3) = -3a + b<br>-2 = -3a + b ....2<br><br>eliminasi 1 dan 2 didapat a = 2, b = 4 <br>S(x) = ax + b ==&gt; 2x + 4 ....ok?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-singgung-yang-melalui-titik-2-22-pada-lin-480",
            "question": "Persamaan garis singgung yang melalui titik (-2 , 2\u221a2) pada lingkaran x\u00b2 + y\u00b2 = 12 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x1x + y1y = r^2<br>-2x + 2\u221a2 y = 12",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-fungsifx-5x-3-2x-1-x-528",
            "question": "Jika diketahui fungsi\u00a0f(x) = ( 5x + 3 ) / (2x \u2013 1 ) ,\u00a0x\u00a0\u2260\u00a0 \u00bd\u00a0 dan\u00a0g(x) = 3x\u00a0+ 2 maka (f\u20131\u00a0o\u00a0g)(x) adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) =<u> 5x + 3\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02x - 1<br><br>y =<u> 5x + 3\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2x - 1<br>y(2x-1) = 5x + 3<br>2xy - y = 5x +3<br>2xy\u00a0-\u00a05x = 3 + y<br>x(2y - 5) = 3 + y<br><br>x =<u> 3 + y\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y - 5<br><br>f-1 =<u> 3 + x\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02x - 5<br><br>(f-1 o g) = \u00a0<u> \u00a03 + 3x +\u00a02\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02(3x + 2) - 5<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a0<u> \u00a03x + 5 \u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6x + 4 - 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =<u> 3x +\u00a05\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a06x - 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-bilangan-asli-antara-1-dan-200-yg-habis-dibagi-4-adalah-954",
            "question": "Jumlah bilangan asli antara 1 dan 200 yg habis dibagi 4 adalah ? cara !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4 + 8 + 12 + .... + 196<br>a = 4<br>b = 4<br>Un = 196<br><br>Un = a + (n - 1)b<br>Un = 4 + (n-1)4<br>Un =4 + 4n - 4<br>Un = 4n<br><br>196 = 4n<br>n = [tex] \\frac{196}{4} [/tex] = 49<br>Sn = [tex] \\frac{n}{2} [/tex] (a + Un)<br>S49 = [tex] \\frac{49}{2} [/tex] (4 + 4.49)<br>=&gt; [tex] \\frac{49}{2} [/tex](200)<br>=&gt; 49.100 = 4.900<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-x-yang-menyebabkan-pernyataan-jika-x2-x-6-maka-x2-922",
            "question": "Nilai x yang menyebabkan pernyataan, ''jika x2 + x = 6 maka x2 + 3x &lt; 9 \" bernilai salah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x\u00b2 + x - 6 = 0<br>(x + 3)(x - 2) = 0<br>x = -3 v x = 2<br><br>implikasi akan bernilai salah jika p benar dan q salah<br><br>x\u00b2 + 3x &lt; 9 bernilai salah untuk x = 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-persamaan-kuadrat-x2-6x-8-0-adalah-a-dan-v-p-618",
            "question": "akar-akar persamaan kuadrat x\u00b2 + 6x + 8 = 0 adalah \u03b1 dan \u03b2 . persamaan kuadrat baru yang akar- akarnya 3\u03b1 dan 3\u03b2 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menyusun persamaan baru <br>x\u00b2 + 6x + 8 <br>a = 1 <br>b = 6<br>c = 8 <br>akar-akar persamaannya <br>\u03b1 + \u03b2 = -b/a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = - 6/1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  \u00a0 \u00a0 = - 6<br>\u03b1 . \u03b2\u00a0 = c/a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  \u00a0 = 8/1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8 <br>karna di tentukan 3\u03b1 dan 3\u03b2<br>3\u03b1 + 3\u03b2 = 3 ( \u03b1 + b)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 3 ( -6)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -18<br>3\u03b1 . 3\u03b2 = 9 \u03b1\u03b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 9 ( 8 )<br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0  \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 72</strong><br><strong>rumus persamaan\u00a0 baru</strong><br>x \u00b2 - ( 3\u03b1+3\u03b2)x + \u03b1.b<br>= x\u00b2 - (-18)x + 72<br>= x\u00b2 + 18x + 72<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-petani-mencatat-hsil-panenanya-slma-11-hari-jka-hsil-prt-526",
            "question": "Seorang petani mencatat hsil panenanya slma 11 hari, jka hsil prtma 15 kg dan mengalami kenaikan tetap sbsr 2 kg setiap hari, maka jmlh hsil panen yg di catat adalah ???    \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Seorang petani mencatat hasil panenanya selama 11 hari, jika hasil pertama 15 kg dan mengalami kenaikan tetap sebesar 2 kg setiap hari, maka jumlah hasil panen yg di catat adalah ...</p><p><strong>Barisan aritmetika</strong> adalah barisan bilangan dengan hasil pengurangan setiap suku dengan suku sebelumnya selalu sama atau tetap.</p><p>Suku ke-n \u00a0\u00a0\u2192 \u00a0\u00a0Un = a + (n - 1) b</p><p><strong>Deret aritmetika</strong> adalah penjumlahan dari suku-suku suatu barisan aritmetika.</p><p>Jumlah n suku pertama \u2192 \u00a0\u00a0Sn = n/2 [2a + (n - 1) b]</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0atau Sn = n/2 (a + Un)</p><p></p><h2>Pembahasan</h2><p>Diketahui :</p><p>hasil panen pertama (a) = 15 kg</p><p>kenaikan hasil panen (b) = 2 kg</p><p>lama panen (n) = 11 hari</p><p>Ditanya :</p><p>jumlah hasil panen yg dicatat (Sn) ?</p><p><u><strong>Jawab :</strong></u></p><p><strong>Jumlah hasil panen yang dicatat selama 11 hari</strong></p><p>Sn = \u207f/\u2082 [2a + (n - 1) b]</p><p>S\u2081\u2081 = \u00b9\u00b9/\u2082 [2 (15) + (11 - 1) 2]</p><p> \u00a0 \u00a0 = \u00b9\u00b9/\u2082 [30 + 20]</p><p> \u00a0 \u00a0 = \u00b9\u00b9/\u2082 \u00d7 50</p><p> \u00a0 \u00a0 = 11 \u00d7 25</p><p> \u00a0 \u00a0 = 275</p><p>Jadi jumlah hasil panen yang dicatat adalah 275 kg</p><p></p><p>------------------------------------------------------</p><h3>Pelajari lebih lanjut tentang Barisan dan Deret</h3><ol><li>Andri berhutang pada Beny 20 bulan akan lunas, bulan pertama Andri membayar Rp. 25.000,00 , bulan kedua Rp. 27.000,00 dan seterusnya, maka hutang Andri \u2192 https://brainly.co.id/tugas/14993248</li><li>Suku ke-8 suatu deret aritmatika = 20, \u00a0jumlah suku ke-2 dengan suku ke-5 adalah 4. Jumlah 20 suku pertama \u2192 brainly.co.id/tugas/15253327</li><li>Hitunglah jumlah semua bilangan asli antara 16 dan 394 yang habis dibagi 3, tetapi tidak habis di bagi 5 \u2192 brainly.co.id/tugas/21032962</li><li>Jumlah tiga bilangan barisan aritmatika = 45, jika suku kedua di kurangi 1 dan suku ke 3 di tambah 5, maka barisan tersebut menjadi barisan geometri \u2192 brainly.co.id/tugas/6359670</li><li>Lima bilangan positif membentuk barisan aritmatika naik. Jika jumlahnya adalah 30 adalah hasil kalinya adalah 3840. \u2192 brainly.co.id/tugas/268190</li></ol><h3>Detil Jawaban \u00a0</h3><ul><li>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 11 SMA \u00a0</li><li>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Matematika</li><li>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 7 - Barisan dan Deret</li><li>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 11.2.7</li><li>Kata kunci : barisan aritmetika, soal cerita, jumlah hasil panen</li></ul><p></p><p>Semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-p-adalah-pernyataan-bernilai-benar-q-bernilai-salah-d-884",
            "question": "Diketahui P adalah pernyataan bernilai benar, q bernilai salah, dan r bernilai benar.Tentukan nilai kebanaran dari pernyataan berikut ini!    a.-p\u2227-q\u00a0 b.(r\u2227-q) \u2228-r\u00a0 c.(p\u2227-r)\u21d2q",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. -p\u2227-q = S\u2227B = S<br>b. (r\u2227-q)\u00a0\u2228-r = \u00a0(B\u2227B)\u2228S = B\u2228S = B<br>c. (p\u2227-r)\u00a0\u21d2q = B\u2227S\u21d2B = S\u21d2B = B",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-cos-dari-1290-tolong-beserta-caranya-ya-d-361",
            "question": "Nilai cos dari (1290) = ...\r\ntolong beserta caranya ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1290 = 3x 360 +210\ncos 1290 = cos (3x360 +210)\ncos210 = -cos 30\n=-1/2 akar 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-25-x-1-28-x-67-955",
            "question": "2 2/5 x 1 2/8 x 6/7 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pecahan campurannya dijadikan pecahan biasa.<br>12/5 x 10/8 x 6/7 = 720/280 = 72/28= 2 16/28 = 2 4/7",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2 2/5=12/5<br>1 2/8=10/8=5/4<br><br>12/5 x 10/8 x 6/7 =18/7 =2 4/7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}